新聞工作者/正在讀傳理或相關課程仍你

請問新聞與評論是否不同概念

例如日報紙媒就將社論同新聞分開

咁如果有媒在報導期間經常引用「有分析認為」,「有評論認為」,咁到底佢播緊新聞定評論？？

呢類報導手法算唔算有既定立場？

在職 支那01 d人會點答?

最重要都係$

外電嘅有分析認為 Reuters通常都有名有姓
但因為講出嚟都冇人識
通常係乜乜大學教授 所以中譯好少寫埋
新華社最鐘意加插中共官方觀點
唔分返出嚟就會變咗無綫 中國大贏家咁

既定立場嘅新聞，偏向有利建制政策